捷克赫州政府擬連續第四年升西藏國旗支持藏人抗爭

捷克赫州政府擬連續第四年
升西藏國旗支持藏人抗爭
January 27, 2020

【西藏之聲2020年1月27日報導】捷克共和國赫拉德茨-克拉洛韋州決定，將在今年的“三一零西藏自由抗暴日”連續第四年升掛西藏國旗，以向反抗 中共鎮壓的藏人致意。 赫州政府官員強調，近年來捷克社會也出現親北京獨裁政權的聲音，因此借升掛西藏國旗來就人權與自由展示捷克民眾的明確立場。

今年3月10日是西藏自由抗暴六十一周年，世界各地許多支持民主與人權的地方政府都將參與“為西藏升旗”活動，在各自政府機構前升掛西藏國旗，以表達對藏人非 暴力抗爭的支持。

捷克赫拉德茨-克拉洛韋州（Hradec Králové）也宣布將連續第四年在州政府升掛西藏國旗。 該州社會事務官員弗拉基米爾·德納（Vladimír Derner）告訴捷克媒體，這一活動是為紀念藏人反抗中國鎮壓，但同時也具有更廣的含義。 他認為這象徵對所有受非民主政權所壓迫的人給予支持。

弗拉基米爾·德納表示，近期捷克社會中也出現對獨裁政權的同情之聲，因此當下捷克人民極有必要對人的自由與尊嚴表達明確的支持立場。

捷克赫州政府曾四次在州政府機構前升掛西藏國旗，第一次是於2013年，而後從2017年至2019年連續三年升掛。

捷克當局自總統澤曼執政以來， 一改當年哈維爾勇敢捍衛人權民主的立場，不斷朝著親中方向發展。

然而，捷克首都布拉格市長賀吉普（Zdenek Hrib）自2018年上任後努力扭轉局面，公開挺西藏與台灣，獲得各界好評。 雖然數次遭到中共當局的惡意報復，也受到來自捷克國內一些政客的施壓，但賀吉普仍於去年底挑戰中共的“一中政策”，選擇解除與北京的姐妹城市關係，改為與 民主國家台灣的首都台北市締結姐妹市。

熱烈欢迎全国同胞來港免费就医！